http://detroitmi.theneighborhoods.org/node/2471

{"nid": [{"value": 2471}], "uuid": [{"value": "8ad3ceca-13df-44b4-bdc7-9c0f4b5bdb73"}], "vid": [{"value": 5146}], "langcode": [{"value": "en"}], "type": [{"target_id": "faq", "target_type": "node_type", "target_uuid": "7b742d95-13d1-4c6c-bbfc-b2a5ddee5b21"}], "revision_timestamp": [{"value": "2018-03-28T20:24:59+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "revision_uid": [{"target_id": 31, "target_type": "user", "target_uuid": "3babfee9-fba4-4e7b-8a39-eb2913412c7c", "url": "/user/31"}], "revision_log": [{"value": "URL অ্যালিয়াস ফিল্ডগুলিকে আপডেট করা হয়েছে"}], "status": [{"value": true}], "title": [{"value": "ভূসম্পত্তির প্রায়শ জিজ্ঞাসিত প্রশ্নাবলী"}], "uid": [{"target_id": 31, "target_type": "user", "target_uuid": "3babfee9-fba4-4e7b-8a39-eb2913412c7c", "url": "/user/31"}], "created": [{"value": "2018-03-21T19:22:57+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "changed": [{"value": "2018-03-28T20:24:59+00:00", "format": "Y-m-d\\TH:i:sP"}], "promote": [{"value": false}], "sticky": [{"value": false}], "default_langcode": [{"value": true}], "revision_translation_affected": [{"value": true}], "rh_action": [{"value": "bundle_default"}], "rh_redirect": [], "rh_redirect_response": [{"value": 301}], "content_translation_source": [{"value": "und"}], "content_translation_outdated": [{"value": false}], "field_department": [{"target_id": 2221, "target_type": "taxonomy_term", "target_uuid": "09be6183-6fbb-451e-b09c-5b4aebef9322", "url": "/government/mayors-office/properties"}], "field_description": [], "field_faq_pair": [{"target_id": 3091, "target_revision_id": 3091, "target_type": "paragraph", "target_uuid": "97d6ef07-b8ba-493d-944f-ec0ef7a6feee", "content": [{"question": "আমি কীভাবে ডেট্রয়েটে সরকারি মালিকানায় থাকা সম্পত্তি কিনতে পারি?", "answer": "<p>ডেট্রয়েট সিটি সক্রিয়ভাবে বিভিন্ন সরকারি মালিকানায় থাকা বাণিজ্যিক সম্পত্তি অনলাইনে বিপণন করছে। \u00a0এই সম্পত্তিগুলির সম্পর্কে তথ্য ও কীভাবে সেগুলি কেনা যাবে তা City\u2019র ভূসম্পত্তির বিপণনে পাওয়া যাবে</p>\n\n<figure role=\"group\" class=\"embedded-entity\"><div><article class=\"media media-forms view-mode-browser-teaser media--type- media--unpublished\"><div class=\"field field--name-name field--type-string field--label-hidden field--item\"><a href=\"/forms/city-detroit-real-estate-site\" hreflang=\"en\">ডেট্রয়েট সিটির ভূসম্পত্তির সাইট</a>"}, {"question": "আমি কোনো সম্পত্তি লীজ নিতে চাইলে অথবা সাময়িকভাবে কোনো সম্পত্তি ব্যবহার বা রক্ষণাবেক্ষণ করতে চাইলে আমাকে কী করতে হবে?", "answer": "<p>কোনো সম্পত্তি লীজ নিতে বা অন্য কোনোটি সাময়িকভাবে ব্যবহার করতে অনুগ্রহ করে সম্পত্তির আবেদনের ফর্ম ব্যবহার করে আবেদন করুন এবং লীজের বা সাময়িক ব্যবহারের সময়ের দৈর্ঘ্য \u201cপ্রস্তাবিত ব্যবহার\u201d অংশে বর্ণনা করুন।</p>\n\n<p>সিটির মালিকানায় থাকা সম্পত্তি লীজ নিতে আবেদনকারীদের ডেট্রয়েট সিটির কাছে ব্যক্তিগত সম্পত্তি কর ও নিবারক করের উদ্দেশ্যে রেজিস্টার করা আবশ্যক। \u00a0তদতিরিক্ত, আবেদনকারীদের এগুলি প্রদান করা আবশ্যক:\u00a0<br/><br/>\n\u2022\u00a0আয়করের ছাড়পত্র<br/>\n\u2022\u00a0প্রাপ্য হিসাবের ছাড়পত্র<br/>\n\u2022\u00a0সরবরাহকারীর আবেদনের ফর্ম<br/>\n\u2022\u00a0সমান সুযোগের চুক্তি (HR এর ছাড়পত্র)<br/>\n\u2022\u00a0ঠিকাদার ও বিক্রেতাদের দ্বারা সুদসমূহ প্রকাশের হলফনামা</p>\n"}, {"question": "ডেট্রয়েটে সরকারি মালিকানায় থাকা সম্পত্তির প্রত্যায়ন সম্পর্কে কে সিদ্ধান্ত নেন?", "answer": "<p>DLBA এবং ডেট্রয়েট সিটির মালিকানায় থাকা সম্পত্তির প্রত্যায়ন সম্পর্কে সিদ্ধান্ত নেন City\u2019র ভূসম্পত্তি কমিটি। এই কমিটি গঠিত হয়েছে City ও DLBA এর মালিকানায় থাকা সম্পত্তি প্রত্যায়নের জন্য দায়ী বিভাগ, সংস্থা ও সংগঠনগুলি, যার মধ্য পড়ে: মেয়রের দপ্তর (কর্মসংস্থান ও অর্থনৈতিক দল), আবাসন ও পুনরুজ্জীবন বিভাগ, পরিকল্পনা ও উন্নয়ন বিভাগ, ডেট্রয়েট ইকনমিক গ্রোথ কর্পোরেশন, City'র আইন বিভাগ, ডেট্রয়েট ইমারত কর্তৃপক্ষ, DLBA, এবং এলাকাগুলির বিভাগ।\u00a0</p>\n\n<p>ভূসম্পত্তির কমিটি সরকারি মালিকানায় থাকা সম্পত্তি দায়িত্বশীল ব্যক্তি নাগরিকদের ও সংগঠনগুলির হাতে সরকারি মালিকানায় থাকা সম্পত্তি স্বচ্ছ, ন্যায্য ও কর্মদক্ষ উপায়ে প্রত্যায়নের দ্বারা তুলে দেওয়ার প্রয়াস করছে। এই কমিটি সিটিতে কৌশলগত পরিকল্পনা ও অর্থনৈতিক উন্নয়নের উদ্যোগ সম্পাদনের এবং সুস্থ, ভারসাম্যযুক্ত উন্নয়নে উৎসাহিত করার জন্যও দায়ী।</p>\n"}, {"question": "বিক্রির প্রক্রিয়ায় কত সময় লাগে?", "answer": "<p>আরও কম জটিল লেনদেনের ক্ষেত্রে বিক্রির প্রক্রিয়ায় আবেদন করা থেকে শুরু করে সম্পূর্ণ হওয়া অবধি প্রায়শই চার মাস সময় লাগে। \u00a0এর মধ্যে পড়ে আবেদন পর্যালোচনা, দরাদরি, সিটি কাউন্সিলের থেকে প্রয়োজনীয় অনুমতি পাওয়া এবং সম্পূর্ণ হওয়া। \u00a0বেশি বড়ো মাপের প্রকল্প ও আরও জটিল লেনদেনের ক্ষেত্রে সম্পূর্ণ হতে আরও বেশি সময় লাগে।\u00a0</p>\n"}, {"question": "সম্পত্তি কেনার আবেদন করার আগে আমাকে কি কিছু করতে হবে?", "answer": "<p>সম্পত্তি কেনার আবেদন করার আগে, অনুগ্রহ করে নিশ্চিত হয়ে নিন যে আপনার বা আপনি যে সংগঠনের প্রতিনিধি, তার কোনো ব্যক্তিগত বা কর্পোরেট আয়কর, সম্পত্তি কর, জল/পানির বিল বা গাছপালা কাটার লঙ্ঘন বকেয়া নেই। আপনি একেবারে মাটি থেকে উন্নয়ন বা ব্যাপক কাঠামোগত পুনর্বাসনের প্রস্তাব করলে অনুগ্রহ করে সম্পত্তির প্রস্তাবিত ব্যবহার, কাজের পরিধি, আনুমানিক খরচ ও অর্থায়নের উৎস এবং অনুরূপ উন্নয়নে পূর্ব-অভিজ্ঞতা চিহ্নিত করে এমন অন্ততঃ একটি ধারনাগত পরিকল্পনা প্রদান করুন। এই অতিরিক্ত নথিগুলি সম্পত্তির আবেদনের ফর্ম পূরণের সময় ডিজিটাল উপায়ে আপলোড করা যাবে।</p>\n"}, {"question": "আমি কীভাবে জানবো যে সম্পত্তিটি সরকারি মালিকানার কিনা?", "answer": "<p>কোনো সম্পত্তি কেনার আবেদন করার আগে অনুগ্রহ করে তার মালিকানার স্থিতি সম্পর্কে অনুসন্ধান করে নিন। \u00a0মালিকানা সম্পর্কে ওয়েন কাউন্টি ট্রেজারার এর দপ্তরে ধরে রাখা তথ্য অনলাইনে উপলব্ধ:\u00a0<a href=\"http://www.waynecounty.com/treasurer/treasurer_payonline.htm\" title=\"Wayne County treasurer property search\">http://www.waynecounty.com/treasurer/treasurer_payonline.htm</a>। \u00a0তদতিরিক্ত,\u00a0<a href=\"http://www.makeloveland.com/\" title=\"Interactive map of the City of Detroit\">www.MakeLoveland.com</a>\u00a0এতে City'র একটি ইন্টার‌্যাক্টিভ মানচিত্র রয়েছে যা সম্পত্তির মালিকানা সংক্রান্ত তথ্য প্রদান করে।\u00a0</p>\n"}, {"question": "সম্পত্তির বিপণন ও মূল্য-নির্ধারণ কীভাবে করা হয়?", "answer": "<p>কৌশলগত এলাকায় অবস্থিত অথবা সিটি যে সম্পত্তির চাহিদা খুব বেশি হবে বা নিলামে একাধিক ডাক আসবে বলে প্রত্যাশা করে, সেগুলিকে সাধারণতঃ সিটি\u2019র ভূসম্পত্তি বিপণনের ওয়েবসাইটে প্রকাশ্যে বিপণন করা হয় (</p>\n\n<figure role=\"group\" class=\"embedded-entity\"><div><article class=\"media media-forms view-mode-browser-teaser media--type- media--unpublished\"><div class=\"field field--name-name field--type-string field--label-hidden field--item\"><a href=\"/forms/city-detroit-real-estate-site\" hreflang=\"en\">ডেট্রয়েট সিটির ভূসম্পত্তির সাইট</a>"}, {"question": "কমিউনিটি অংশীদারিত্ব কার্যক্রম কী?", "answer": "<p>DLBA আস্থা ও কমিউনিটি-ভিত্তিক সংগঠনগুলিকে তাদের পাড়াগুলিকে সুস্থিত ও রূপান্তরিত করতে উৎসাহিত করার জন্য একটি কমিউনিটি অংশীদারিত্ব কার্যক্রম তৈরি করেছে। সরকারি মালিকানায় থাকা সম্পত্তি কিনতে আগ্রহী কমিউনিটি অংশীদারদের সম্পত্তির আবেদনের ফর্মটি ব্যবহার করতে হবে। \u00a0কমিউনিটি অংশীদারিত্ব কার্যক্রম সম্পর্কে আরও জানতে এবং একজন কমিউনিটি অংশীদার হওয়ার জন্য আবেদন করতে DLBA's ওয়েবসাইট দেখুন:\u00a0</p>\n\n<figure role=\"group\" class=\"embedded-entity\"><div><article class=\"media media-document view-mode-browser-teaser media--type- media--unpublished\"><div class=\"field field--name-name field--type-string field--label-hidden field--item\"><a href=\"/document/dlba-community-partnership\" hreflang=\"en\">DLBA কমিউনিটি অংশীদারিত্ব</a>"}, {"question": "আমার সম্পত্তির পরিকল্পনা জোনিং প্রতিপালন না করলে কী হবে?", "answer": "<p>আপনি যে সম্পত্তিটি কিনতে আগ্রহী আপনাকে তার জোনিং এর প্রয়োজনীয়তাসমূহ পর্যালোচনা করতে বিশেষভাবে উৎসাহ দেওয়া হচ্ছে। একটি জোনিং ম্যাপ ইনডেক্স উপলব্ধ রয়েছে এবং সেটি সিটি\u2019র ওয়েবসাইটে দেখে নেওয়া যাবে:\u00a0<a href=\"/How-Do-I/Apply-for-Permits/Zoning-Map-Index\" target=\"_blank\">https://www.detroitmi.gov/How-Do-I/Apply-for-Permits/Zoning-Map-Index</a>। \u00a0সাধারণতঃ, সিটি কোনো সম্পত্তির জোনিং আইনের সঙ্গে দ্বন্দ্ব দেখা দিলে সেটি বিক্রি করে না। \u00a0তৎসত্ত্বেও, আপনার সম্পত্তিটির প্রস্তাবিত ব্যবহার জোনিং আইন প্রতিপালিত না হওয়া সত্ত্বেও ঐ স্থানের পক্ষে তা উপযুক্ত মনে হলে অনুগ্রহ করে সম্পত্তির আবেদনের ফর্মটি ব্যবহার করুন এবং সম্ভাব্য জোনিং সমস্যাটি উল্লেখ করুন।</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n"}, {"question": "আমার সম্পত্তিটির অবস্থা সম্পর্কে উদ্বেগ থাকলে কী হবে?", "answer": "<p>যাবতীয় সম্পত্তি যেমনটা রয়েছে সেই অবস্থায় বিক্রি করা হয়। সম্পত্তিটির অবস্থা সম্পর্কে কোনো বিবৃতি দেওয়া থাকে না।\u00a0 ক্রেতাদের সম্পূর্ণ হওয়ার আগে যাবতীয় প্রয়োজনীয় যথোপযুক্ত অধ্যয়ন ও অনুসন্ধান সম্পাদনে উৎসাহ দেওয়া হচ্ছে।</p>\n"}, {"question": "কোন ধরণের সম্পত্তি বিক্রির জন্য পেশ করা হচ্ছে?", "answer": "<p>সিটি আবাসিক সম্পত্তি, বাণিজ্যিক ভবন ও খালি জমি এবং শিল্পের/গুদামখানার ইমারত পেশ করে। \u00a0এইসব সম্পত্তিতে আগ্রহী ব্যক্তিরা সম্পত্তির আবেদনের ফর্ম ব্যবহার করে এগুলি কেনার আবেদন করতে পারেন। \u00a0একক-পারিবারিক বাড়ি ও আবাসনের ধারের লটগুলি সাধারণতঃ DLBA দ্বারা \u00a0-এ বিক্রি করা হয়</p>\n\n<figure role=\"group\" class=\"embedded-entity\"><div><article class=\"media media-forms view-mode-browser-teaser media--type- media--unpublished\"><div class=\"field field--name-name field--type-string field--label-hidden field--item\"><a href=\"/forms/detroit-land-bank-authority-dlba\" hreflang=\"en\">ডেট্রয়েট ল্যান্ড ব্যাংক অথরিটি(Detroit Land Bank Authority - DLBA)</a>"}, {"question": "আমি কীভাবে সম্পত্তির মূল্য প্রদান করবো?", "answer": "<p>বাণিজ্যিক সম্পত্তির জন্য, সিটির দ্বারা অনুমোদিত ও একটি মূল্যে সম্মত হওয়া গেলে ক্রয়মূল্যের দশ শতাংশ (10%) আন্তরিক অর্থ আমানত হিসেবে ক্রয়ের চুক্তি করার সময় ডেট্রয়েট ইমারত কর্তৃপক্ষকে শংসিত তহবিলে প্রদান করতে হবে। ক্রয়মূল্যের বাকিটা সম্পূর্ণ হওয়ার সময় তার হস্তান্তর, শংসিত তহবিল বা ক্যাশিয়ার চেক মারফৎ প্রদেয় হবে।</p>\n"}, {"question": "সিটির দ্বারা কী ধরণের দলিল জারি করা হয়?", "answer": "<p>সিটি একটি দাবি ত্যাগ দলিল পেশ করে। সিটি কোনো জামিননামা বা স্বত্ব বিমা পেশ করে না, এবং এও দাবি করে না যে, কো নো স্বত্ব বিমা কোম্পানি এই ধরণের মোড়কের বিমা করবে।</p>\n"}, {"question": "সরকারি মালিকানায় থাকা জমি অন্য কোনো সত্তার মালিকানায় থাকলে আমাকে কী করতে হবে?", "answer": "<p>আপনি মিশিগান ল্যান্ড ব্যাংক ফাস্ট ট্র্যাক অথরিটি(Michigan Land Bank Fast Track Authority)-র মালিকানাধীন সম্পত্তি কিনতে আগ্রহী হলে অনুগ্রহ করে তাদের দেখুন</p>\n\n<figure role=\"group\" class=\"embedded-entity\"><div><article class=\"media media-document view-mode-browser-teaser media--type- media--unpublished\"><div class=\"field field--name-name field--type-string field--label-hidden field--item\"><a href=\"/document/michigan-land-bank-fast-track-authority\" hreflang=\"en\">মিশিগান ল্যান্ড ব্যাংক ফাস্ট ট্র্যাক অথরিটি</a>"}, {"question": "আমার অন্য প্রশ্ন থাকলে কী করবো?", "answer": "<p>আপনার কোনো অতিরিক্ত প্রশ্ন বা উদ্বেগ থাকলে অনুগ্রহ করে যোগাযোগ করুন</p>\n\n<figure role=\"group\" class=\"embedded-entity\"><article class=\"contact-item\"><article class=\"box\"><article class=\"icon\"></article><article class=\"contact-info\"></article></article></article><figcaption>Jill Bryant</figcaption></figure><p>\u00a0</p>\n"}]}], "field_interactions": [{"target_id": 236, "target_type": "taxonomy_term", "target_uuid": "48a16b95-9a97-4463-baf4-bc183b7ea8ad", "url": "/how-do-i/find-information"}, {"target_id": 276, "target_type": "taxonomy_term", "target_uuid": "517e0256-0ef5-4aea-bd89-a34e0aefd49c", "url": "/how-do-i/purchase"}], "field_relational_tag": []}